而家香港同明末清初嗰陣時好相似

建制派=女真族，後金
土共=李自成之流暴民軍隊
尋日遊行嗰班黃絲及泛民支持者=東廠太監，閹人，宦官
魚蛋革命入冊既義士=袁崇煥

老衲比喻相當恰到好處

老衲=太上老君

老衲=左光斗

老衲係倭寇

歷史我一點都不懂

老立是專家

快D派軍火武裝起義